export const data = [
    {
        introduction: "次の (   ) に入れるのに最もよいものを、 1・2・3・4から一つえらびなさい。",
        question: "ご予算 (    ) お食事が楽しめます。",
        options: ['に対して', 'に際して', 'に比べて', 'に応じて'],
        correct_option: 'に応じて',
    },
    {
        introduction: "次の (   ) に入れるのに最もよいものを、 1・2・3・4から一つえらびなさい。",
        question: "なぜあんなことをしたのか、本人に聞いてみない (    ) 理由はわからない。",
        options: ['ことには', 'ことから', 'ことだから', 'ものなら'],
        correct_option: 'ことには',
    },
    {
        introduction: "次の (   ) に入れるのに最もよいものを、 1・2・3・4から一つえらびなさい。",
        question: "この寮に入る (    ) 、 以下の規則をよく読んでおいてください。",
        options: ['に基づいて', 'に応じて', 'に際して', 'に反して'],
        correct_option: 'に際して',
    },
    {
        introduction: "次の (   ) に入れるのに最もよいものを、 1・2・3・4から一つえらびなさい。",
        question: "彼は自分でも認めている (    ) 、 が鹿にあきっぽい。",
        options: ['だけあって', 'ばかりか', 'ことから ', 'というより'],
        correct_option: 'だけあって',
    },
    {
        introduction: "次の (   ) に入れるのに最もよいものを、 1・2・3・4から一つえらびなさい。",
        question: "税金はこの表 (    ) 計算されています。	",
        options: ['につれて', 'に応じて', 'に比べて', 'に基づいて'],
        correct_option: 'に基づいて',
    },
    {
        introduction: "次の (   ) に入れるのに最もよいものを、 1・2・3・4から一つえらびなさい。",
        question: "よっぱらい運転は、運転者 (    ) ほかの人々をも危険にさらす。",
        options: ['だけに', 'わりに', 'ばかりか', 'というと'],
        correct_option: 'ばかりか',
    },
    {
        introduction: "次の (   ) に入れるのに最もよいものを、 1・2・3・4から一つえらびなさい。",
        question: "信用できる教育者 (    ) 子どもを学ばせたい。",
        options: ['の下で', 'に応じて', 'に際して', 'に基づいて'],
        correct_option: 'の下で',
    },
    {
        introduction: "次の (   ) に入れるのに最もよいものを、 1・2・3・4から一つえらびなさい。",
        question: "彼女の考え方や行動は、普通の人からは理解 (    ) 。",
        options: ['しうる ', 'しがたい', 'しかねない ', 'しかない'],
        correct_option: 'しがたい',
    },
    {
        introduction: "次の (   ) に入れるのに最もよいものを、 1・2・3・4から一つえらびなさい。",
        question: "黄色い花が畑一面に咲いて、まるで黄色いカーペットをしいた (    ) 。",
        options: ['ことか', 'せいだ', 'だけある', 'かのようだ'],
        correct_option: 'かのようだ',
    },
    {
        introduction: "次の (   ) に入れるのに最もよいものを、 1・2・3・4から一つえらびなさい。",
        question: "明日こそ、皆でわが校サッカー部の試合を応援しに (    ) 。",
        options: ['行くものか', '行こうではないか', '行くこそ', '行くんだっけ'],
        correct_option: '行こうではないか',
    },
    {
        introduction: "次の (   ) に入れるのに最もよいものを、 1・2・3・4から一つえらびなさい。",
        question: "できない約束をしても、 (    ) 。",
        options: ['守れがたい', '守れっこない', '守るわけだ', '守りかねない'],
        correct_option: '守れっこない',
    },
    {
        introduction: "次の (   ) に入れるのに最もよいものを、 1・2・3・4から一つえらびなさい。",
        question: "会員様の個人情報はお教え (    ) 。",
        options: ['するわけです', 'してなりません', 'しかねます', 'しかねません'],
        correct_option: 'しかねます',
    },
    {
        introduction: "次の (   ) に入れるのに最もよいものを、 1・2・3・4から一つえらびなさい。",
        question: "姉は２日も寝ないで机に向かっている。あれでは体を (    ) 。",
        options: ['こわしようがない', 'こわしっこない', 'こわしかねる', 'こわしかねない'],
        correct_option: 'こわしかねない',
    },
    {
        introduction: "次の (   ) に入れるのに最もよいものを、 1・2・3・4から一つえらびなさい。",
        question: "ご招待する (    ) 楽しいパーティーにするつもりです。",
        options: ['以来', 'からして', 'だとか', 'からには'],
        correct_option: 'からには',
    },
    {
        introduction: "次の (   ) に入れるのに最もよいものを、 1・2・3・4から一つえらびなさい。",
        question: "あんな失礼な人は、二度と誘う (    ) 。",
        options: ['もん', 'まい', 'こそ', 'ね'],
        correct_option: 'まい',
    },
    {
        introduction: "次の (   ) に入れるのに最もよいものを、 1・2・3・4から一つえらびなさい。",
        question: "本日２時より、駅前の広場 (    ) 候補者の演説があります。",
        options: ['にあたって', 'に先立ち', 'において', 'にかけて '],
        correct_option: 'において',
    },
    {
        introduction: "次の (   ) に入れるのに最もよいものを、 1・2・3・4から一つえらびなさい。",
        question: "梅雨から夏 (    ) 、 日本んは暑くて過ごしにくい。",
        options: ['以来', 'をはじめに', ' にかけて', 'をめぐって '],
        correct_option: 'にかけて',
    },
    {
        introduction: "次の (   ) に入れるのに最もよいものを、 1・2・3・4から一つえらびなさい。",
        question: "準備運動を (    ) 、泳いではいけません。",
        options: ['したからには', 'してからでないと', 'した以上', 'しないからといって '],
        correct_option: 'してからでないと',
    },
    {
        introduction: "次の (   ) に入れるのに最もよいものを、 1・2・3・4から一つえらびなさい。",
        question: "妹は理解が遅いが、一生懸命さ (    ) だれにも負けない。",
        options: ['からには', 'にしては', 'からと行って', 'にかけては'],
        correct_option: 'にかけては',
    },
    {
        introduction: "次の (   ) に入れるのに最もよいものを、 1・2・3・4から一つえらびなさい。",
        question: "共同生活をする (    ) 、 規則やマナーを守らなければならない。",
        options: ['以上', 'からといって', 'にわたり', 'からみると'],
        correct_option: '以上',
    },
];